\section{Wybrane projekty}

Ideą organizacji jest wspieranie oraz dotarcie do jak najszerszego grona użytkowników. Niektóre kluczowe projekty dostają wsparcie finansowe. Dodatkowo możliwy jest sponsoring konkretnych projektów przez darczyńców, jednak bez możliwości wpływania na dotowany projekt.

Wśród najbardziej udanych projektów i narzędzi znajdują się:
\begin{itemize}
\item Lapse+ - skaner kodu źródłowego dla Javy, integrujący się z Eclipse.
\item OWASP Top 10 - zbiór 10 najistotniejszych błędów w zabezpieczeniach aplikacji webowych.
\item OWASP Application Security Verification Standard (\bold{ASVS}) - standard umożliwiający weryfikację bezpieczeństwa na poziomie apliacji,
\item OWASP Guide - dokument zawierający szczegółowe wytyczne, dotyczące bezpieczeństwa aplikacji WWW. Skierowany do architektów oraz programistów i jest obszerną instrukcją do projektowania, tworzenia i wdrażania bezpiecznych aplikacji i usług sieci Web.
\item ESAPI \ang{OWASP Enterprise Security API Project} - bezpłatny, otwarty zbiór metod i zabezpieczeń niezbędnych do budowy bezpiecznych aplikacji internetowych.
\end{itemize}

Na szczególną uwagę zasługuje projekt OWASP Cloud Top 10 Security Risks. Celem projektu było stworzenie listy dziesięciu najczęściej występujących zagrożeń związanych z cloud computing oraz modelami SaaS. Lista ta jest ciągle aktualizowana przez związanych z projektem ekspertów ds. bezpieczeństwa oraz społeczność na podstawie luk w bezpieczeństwie usług chmurowych/SaaS.

Większość z wymienionych w niej zagrożeń opiera się na założeniu, że chmura jest publiczna lub hybrydowa.